# Процесс разработки блога
### 1. Построение ER диаграммы
#### Выявим основные сущности.
* СТАТЬЯ(Название статьи, __Номер статьи__)
* ВРЕМЯ(__Номер статьи__, Время публикации, Время редактирования)
* ТЕКСТ(__Номер статьи__, Текст)
* ПРОСМОТРЫ(__Номер статьи__, Количество просмотров)
* ЦИКЛ(__Название цикла__)
* ТЕМА(__Название темы__)
* ИЗОБРАЖЕНИЕ(__Номер изображения__)
#### Выявим основные связи.
* СТАТЬЯ-ЦИКЛ(WEAK)
* CТАТЬЯ-ТЕМА
* СТАТЬЯ-ПРОСМОТРЫ
* СТАТЬЯ-ВРЕМЯ
* СТАТЬЯ-ТЕКСТ
* СТАТЬЯ-ИЗОБРАЖЕНИЕ(WEAK)
#### Построим диаграмму в нотации Crow's Foot.
![ERD](./database/database.png)
### 2. Проектирование базы данных
#### Опишем основные домены.
* DOM(Название статьи) = DOM(Название цикла) = DOM(Название темы) = CHAR(x) & 1 <= LENGTH(x) <= 65536.
* DOM(Текст) = CHAR(x) & LENGTH(x) >= 1.
* DOM(Количество просмотров) = {0, 1, 2 , 3, ... , +00}.
#### Опишем основные процедуры.
- Создание статьи
- Создание текста статьи
- Изменение текста статьи
- Обновление счетчика просмотров
- Добавление изображения
- Создание цикла
- Удаление статьи
#### Настройка базы данных на СУБД PostgreSQL
Добавим нового пользователя, например "blog_user"<br>
`sudo adduser blog_user`<br>
Зададим ему пароль<br>
`sudo passwd blog_user`<br>
Создадим базу данных под названием "blog_db"<br>
`psql -d template1 -U postgres`<br>
`create database "blog_db";`<br>
Добавим пользователя<br>
`create user "blog_user" with password 'password';`<br>
Дадим привелегии над базой данных созданному пользователю<br>
`grant all privileges on databse "blog_db" to "blog_user";`<br>
Чтобы подключиться к базе данных используем следующую команду:<br>
`psql -d blog_db -U blog_user`<br>
### 3. Проектирование интерфейса
[Figma](https://www.figma.com/file/17hm2XSp3a1bYzn5jXZDN9/Blog-frontend?node-id=0%3A1)
### 4. Проектирование программы
### 5. Разработка программы
### 6. Деплой программы
